<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS RAYON GENESIS ™</title> 
				<description></description>
				<link></link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Marak TPS Ilegal, Puluhan Mahasiswa PMII UMIKA Gelar Aksi Demo di Kantor DLH Kota Bekasi</title>
						                <link>http://localhost/ora-danta/berita/detail/marak-tps-ilegal-puluhan-mahasiswa-pmii-umika-gelar-aksi-demo-di-kantor-dlh-kota-bekasi</link>
						                <description>Puluhan mahasiswa dari Pergerakan Mahasiswa Islam Indonesia Universitas Mitra Karya (PMII UMIKA) Kota Bekasi, menggelar aksi demonstrasi di depan Kantor Dinas Lingkungan Hidup (DLH) Kota Bekasi. Mereka mempertanyakan kinerja yang dianggap kurang peka terhadap sejumlah isu lingkungan yang saat ini terjadi dan maraknya TPS ilegal di Kota Bekasi. Jumat(10/6/2022).Muhamad Imron Korlap aksi mengatakan aksi yang digelar merupakan untuk memperingati hari lingkungan hidup sedunia yang jatuh pada tanggal 5 Juni kemarin. Mengingat permasalahan isu yang ada di kota Bekasi terkait lingkungan, tentu masih banyak kekurangan dan masih banyak pekerjaan Rumah (PR) dari dinas lingkungan hidup (DLH) Kota Bekasi. Lanjut.”Masih banyak permasalahan terkait lingkungan yang ada di kota Bekasi terutama sampah yang di mana dari 1.800 ton perhari sampah di kota Bekasi hanya 70% dan sisa nya 30% mengakibatkan maraknyanya Tempat Pembuangan Sampah ilegal di Kota Bekasi. kemudian terkait pencemaran udara di kota Bekasi cukup parah dalam data (AQI) Air Quality Index kota Bekasi rata rata mencapai angka 100-150 dan tergolong kategori udara yang tidak sehat. Imron Selaku koordinator aksi (Korlap Aksi) menyebutkan, bahwa rusak nya polusi udara di kota Bekasi karena kurang nya Ruang Terbuka Hijau (RTH) yang pada akhirnya mengakibatkan polusi udara kota Bekasi tercemar. UjarnyaImron mengungkapkan tidak hanya sampah dan udara saja, tapi masih banyak permasalahan yang menggelar aksi demonstrasi di depan Kantor Dinas Lingkungan Hidup (DLH) Kota Bekasi. Permasalahan pencemaran Air yang di akibatkan dari pembuangan limbah dirasakan oleh masyarakat kota Bekasi. Dari bau yang menyengat hingga merasakan sesak napas, bahkan sampai warna Air yang keruh bahkan kadang berbuih. Tutup nya.”“Aksi ini dipicu adanya aduan dari masyarakat serta hasil dari pada pertemuan investigasi kami di lapangan, maka kami Pengurus PMII UMIKA membawa sejumlah tuntutan kepada DLH Kota Bekasi,” Tutup nya.”Kemudian ketua Komisariat Pergerakan Mahasiswa Islam Indonesia Universitas Mitra Karya Kota Bekasi (PMII UMIKA), M.Rizky Yusa juga Mengungkapkan, Aksi ini di Gelar oleh Puluhan Mahasiswa dari Pergerakan Mahasiswa Islam Idonesia Universitas Mitra Karya dan puluhan kader/anggota (PMII UMIKA) Hasil dari kajian memperingati hari lingkungan hidup sedunia, serta menindak lanjuti terkait keresahan masyarakat yang diakibatkan oleh kurangnya perhatian pemerintah Kota Bekasi terhadap lingkungan yang ada di Kota Bekasi.Adapun tuntutan mahasiswa yersebut antara lain:1. Mendesak dinas lingkungan hidup kota Bekasi Menertibkan TPS Ilegal yang ada di kota Bekasi2. Mendesak dinas lingkungan hidup kota Bekasi agar segera menyediakan Ruang Terbuka Hijau, sesuai dengan permen PU no 12 tahun 2009 tentang pedoman penyedia dan pemanpaatan ruang terbuka hijau non hijau di wilayah kota/kawasan perkotaan3. Mendesak dinas lingkungan hidup kota Bekasi untuk menertibkan perusahaan yang membuang limbah sembarangan4. Meminta dinas LH untuk menindak tegas terhadap TPS ilegal yang ada di kota Bekasi yang di akibatkan 30% sampah yang tak terangkut ke TPS Bantar gebang</description>
					                </item><item>
						                <title>Tak Ada Respon dari DISTARU dan DLH Kota Bekasi, Demo Mahasiswa Berakhir Ricuh</title>
						                <link>http://localhost/ora-danta/berita/detail/tak-ada-respon-dari-distaru-dan-dlh-kota-bekasi-demo-mahasiswa-berakhir-ricuh</link>
						                <description>Pena-Pergerakan– Puluhan Mahasiswa Universitas Mitra Karya & STIES Mitra Karya kembali menggelar aksi yang sudah berjalan selama tiga hari berturut-turut di gedung Pemerintah Kota Bekasi, Kamis (7/7) dan berakhir ricuh.Akibatnya salah satu mahasiswa terpaksa harus dibawa ke Rumah Sakit untuk mendapatkan pertolongan karena mengalami luka-luka.Adapun tuntutan Mahasiswa, yakni agar Dinas Tata Ruang dan Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi untuk segera memenuhi Ruang Terbuka Hijau di Kota Bekasi, namun Dinas terkait sama sekali tidak memberikan tanggapan.Koordinator lapangan aksi, Nur Hidayat dalam orasinya mengatakan, sampai dengan hari ini Pihak dari Dinas Tata Ruang maupun Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi, sama sekali belum memberikan tanggapan terkait aspirasi yang sudah disampaikan.“Saat ini Kota Bekasi masih sangat minim RTH, tentu ini bukanlah suatu hal yang harusnya tidak disepelekan sebab ini akan berdampak buruk bagi kesehatan, kenyamanan dan kodusifitas Kota Bekasi,” lanjutnya.Disisi lain, Ilham Syathiri Ahmad selaku ketua BEM Universitas Mitra Karya menyayangkan, dimana sudah tiga hari berturut turut melakukan aksi demonstrasi, namun tidak ada respon yang baik sama sekali.Narasi serupa disampaikan oleh Ahmad Sabili selaku Ketua BEM Sekolah Tinggi Ilmu Ekonomi Syariah Kota Bekasi. “Dihari ketiga kami mengadakan aksi pun masih tak terlihat Kepala Dinas yang kami tuju, dengan banyaknya alasan yang ada,” ungkapnya.Diketahui aksi unjuk rasa ini telah dilakukan tiga hari berturut-turut dari hari Selasa tanggal 5/7 sampai dengan Kamis,(7/7/22).</description>
					                </item><item>
						                <title>PMII UMIKA Demo Kantor Disdik</title>
						                <link>http://localhost/ora-danta/berita/detail/pmii-umika-demo-kantor-disdik</link>
						                <description>Pena-Pergerakan.com – Puluhan mahasiswa dari Pergerakan Mahasiswa Islam Indonesia Komisariat Universitas Mitra Karya kota Bekasi (PMII UMIKA), menggelar aksi demonstrasi di depan Kantor Dinas Pendidikan Kota Bekasi di Jalan Lapangan Bekasi Tengah, Margahayu, Bekasi Timur, Kota Bekasi, Selasa (14/6/2022).Dalam aksi ini PMII UMIKA, mempertanyakan kinerja Dinas Pendidikan kota Bekasi (Disdik), yang selama ini dinilai kurang transparan kepada masyarakat menyangkut anggaran Dana Alokasi Khusus (DAK).Sedangkan, UUD 1945 pada pasal 31 ayat 1 sampai 5, mengatur tentang kewajiban dan hak warga negara Indonesia dalam pendidikan, kewajiban pemerintah di bidang pendidikan dasar dan sistem pendidikan, dan anggaran pendidikan nasional. Namun kenyataannya Dinas Pendidikan (Disdik), kurang terbuka terhadap masyarakat Kota Bekasi.Korlap aksi, Abdul Malik Ibrahim, dalam orasinya menyatakan bahwa aksi yang mereka gelar, merupakan bentuk peringatan terhadap kinerja para pemangku jabatan Disdik.Selain itu, PMII UMIKA juga mempertanyakan kesiapan Disdik dalam PPDB online tahun ini.Sebab, Malik menilai, hingga hari kedua pembukaan pra pendaftaran PPDB, masih ditemukan calon pendaftar yang kesulitan untuk mendaftar melalui daring.Malik menambahkan, bahwa pendidikan sebagaimana diamanatkan dalam pembukaan Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia tahun 1945, Pemerintah Negara Indonesia yang melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia dan untuk memajukan kesejahteraan umum, mencerdaskan kehidupan bangsa, dan ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial.Maka dari itu Disdik Kota Bekasi, diharapkan sesegera mungkin mampu memperbaiki pekerjaan rumah (PR) tahun lalu dan memberikan solusi terbaik, khususnya dalam pelaksanaan PPDB online.“Berbicara perihal dinas pendidikan kota bekasi, masih banyak kekurangan dan PR yang harus segera di lakukan. Karena kurangnya keterbukaan publik terkait DAK (Dana Alokasi Khusus) yang sampai saat ini menjadi perbincangan publik dan menjadi pertanyaan hingga hari ini. Jika tidak ada perbaikan diinternal disdik, maka mahasiswa mendesak Kepala Dinas Pendidikan Kota Bekasi, untuk mundur dari jabatannya. ,” beber Malik.Adapun tuntutan PMII UMIKA yang di ajukan kepada Dinas Pendidikan Kota Bekasi yakni:1. Mendesak dinas pendidikan Kota Bekasi untuk segera melaksanakan kegiatan PPDB online.2. meminta Dinas Pendidikan Kota Bekasi untuk melakukan Transparansi anggaran Dana Alokasi Khusus (DAK) dengan ketentuan undang-undang nomor 1 tah un 2008 tentang keterbukaan publik.3. mendesak kepala Dinas Pendidikan Kota Bekasi untuk segera mundur dari jabatannya, apabila tidak bisa melaksanakan tugasnya lebih baik. (red)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Peringati Hari Lahir Ke-62, PMII Kota Bekasi Dzikir dan Buka Puasa Bersama</title>
						                <link>http://localhost/ora-danta/berita/detail/peringati-hari-lahir-ke62-pmii-kota-bekasi-dzikir-dan-buka-puasa-bersama</link>
						                <description>Pena-Pergerakan - Pergerakan Mahasiswa Islam Indonesia (PMII) Kota Bekasi memperingati hari lahir PMII Ke-62 dengan melakukan dzikir dan buka puasa bersama para kader dan Alumni PMII se-Kota Bekasi di Gedung NU Center Kota Bekasi, Minggu (17/4/2022).Kegiatan tersebut dihadiri oleh beberapa kader dari berbagai Komisariat Kota Bekasi serta dihadiri oleh Ikatan Alumni (IKA) Pergerakan Mahasiswa Islam Indonesia Kota Bekasi, Plt Wali kota Bekasi Tri Adhianto, Dandim 0507 Kota Bekasi, Letkol. Luluk Setyanto.Ketua PC PMII, Yusril Nager menegaskan kepada seluruh kader dan anggota PMII Kota Bekasi agar tetap berpegang teguh pada prinsip Islam ahlusunnah waljamaah dan terus menggelorakan perjuangan agar PMII menjadi organisasi yang mampu membuat perubahan untuk bangsa khusnya untuk Kota Bekasi.“Dan jangan pernah berhenti mengkritik semua kebijakan-kebijakan agar tetap pada prinsip kemaslahatan umat," tegas Yusril.Senada juga disampaikan oleh Ketua KOPRI PC PMII Kota Bekasi, Nina Karenina. Dia mengatakan agar kader PMII baik Kopra dan Kopri harus terus bergerak dan terus menjunjung tinggi nilai-nilai yang terkandung dalam tujuan PMII.Sementara itu, Plt Wali Kota Bekasi Tri Adhianto dalam sambutannya menyampaikan beberapa harapan yaitu semoga kedepannya PMII bisa menjadi organisasi yang dapat membawa perubahan bagi bangsa dan negara."Saya berharap semoga PMII bisa menjadi organisasi yang bisa membawa perubahan untuk bangsa dan negara," imbuh Tri.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>